兩鄭相濟，一塌糊塗

2019年01月25日

兩鄭相濟，一塌糊塗 - 古德明

鄭月娥政府對前任行政長官梁振英之涉嫌瀆職，三面開網，不但令再前一任瀆職長官曾蔭權獄中感到「憤怒與怨恨」，道路也人言籍籍。鄭月娥、律政司長鄭若驊不斷說「律政司專業決定不應質疑」以及「刑事起訴，權在律政司」，但專業、專權都不是道理。那兩位婦人一試講道理，就越講越糊塗。

例如輿論質疑：「律政司為什麼不循曾蔭權、許仕仁等高官瀆職案舊例，決定應否起訴之前，先徵詢獨立法律意見？」鄭月娥回答說：「據我看到的事實，鄭司長與梁振英未曾共事；二人既無關係，自然也沒有利益瓜葛，司長不必避嫌。」但是，立法會公民黨議員陳淑莊看到的事實，比鄭月娥清楚得多：「梁振英任行政會議召集人期間，鄭若驊任交通諮詢委員會主席，二人應有工作關係，怎能說未曾共事？」

而鄭若驊所講道理更加離奇。上月二十六日，她說：「案件涉及律政司內部同事，才須參考外間法律意見。」但曾蔭權、許仕仁珠玉在前，這道理根本說不通。於是，本月十六日，鄭若驊改口說：「為免給人偏袒印象，律政司可以徵詢外間法律意見。這法則不宜施於梁振英案。」為什麼不宜，她卻說不出。據香港大學調查，市民百分之六十都有「律政司偏袒梁振英」印象。

習近平大於黨，而黨大於法。新香港法律之下，梁振英風清月白，豈無因哉。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
當我們越活越老…… (高慧然)

下一則
下一則
【有限創意】歐錦棠與日本武俠 (余家強)